# Способы установки Kubernetes

## Для локальной разработки и базовго изучения

- Minikube [minikube.sigs.k8s.io](https://minikube.sigs.k8s.io/)
- MicroK8s [microk8s.io](https://microk8s.io/)
- k3s [k3s.io](https://k3s.io/)

### Minikube 

Самый популярный и распространенный вариант. 
Поддерживает работу на Linux, MacOs и Windows. 
Может работать с различными видами виртуализации, а также напрямую с docker в linux.
Разработан и поддерживаеться сообществом Kubernetes.
Лучший выбор для начала работы и обучнеия.

### MicroK8s

Решение от компании Canonical для локальной разработки в Kubernetes, а тажке для запуска в IoT.
Также поддерживают все популярные операционные системы.

### k3s

Максимально маленькое решение для запуска Kubernetes от разрабочиков Rancher. 

Работает только на Linux

Подходит для: 
- запуска в CI
- IoT
- экспериментов